美國十日內打嚮戰爭的本錢 - 美軍海上預置部隊

海灣戰爭美軍集結花了6個月，現在只需要10天，因為有了MPF海上預置部隊。今天來詳細說說海上預置部隊的緣起、組成、技術過人之處、作戰使用、如今現狀。

1、這個貨船不一般

4月9日，美國軍事海運司令部的大型中速滾裝船T-AKR 304，USNS Pililaau抵達韓國浦項港。它可不是普通的貨船，而是隸屬於美軍關島MPSRON 3中隊的海上預置船，一次能運送一個陸戰師1萬5千人的全部重裝備和30天作戰物資，是美軍大規模兩棲和地面作戰的重要支撐。

2、海上預置船隊是什麼？

這裡簡單說一下美軍海上預置部隊MPF。

這是苦於以往海外軍事行動，海軍空軍都能快速抵達，但真正鎖定勝局的陸戰隊/陸軍等地面部隊總是慢吞吞。比如，海灣戰爭從1990年8月美軍決定出兵，到1991年1月開打，集結部隊花了快半年！

原因之一是冷戰後海外基地匱乏，地面部隊大量龜縮在美國本土，一旦海外有事，坦克、火砲、車輛等重裝備，以及海量的吃喝拉撒、彈藥、給養、後勤物資等需要萬里迢迢海運到戰區，帶來2個大問題：

1、 運輸太慢，延誤戰機：這些物資目前可行的只能海運。海運最快速度也就20節，還有裝卸載，集結分發時間，貽誤戰機，留給敵人的時間太充分了。看海灣戰爭準備了半年！

2、 裝卸載太依賴港口：這些物資都是車輛、集裝箱，必須依托良好的港口才能卸載，還需要花時間實現“人裝合一”，給作戰帶來很多風險，降低了戰役靈活性。

於是海灣戰爭後從ForceNet的“海上打擊，海上盾牌，海上基地”概念出發，美軍提出了“海上預置部隊”的概念，簡單說就兩條：

1、 “海上預置軍械庫”：用一批專門設計的大型中速滾裝船+貨船組成MPSRON海上預置中隊，常年裝載著2個陸戰旅的成建制的全部裝備和30天作戰物資，在熱點海區長期漂著，一有需要時10天內趕到登陸點；

2、 “海上浮動碼頭”：配套一批海上裝卸載平台，形成“海上浮動碼頭”，在海上就完成裝卸載，人員+裝備+物資的結合，搭載飛機、氣墊艇等登陸裝備，隨地投入登陸，擺脫對港口碼頭的依賴。

目標就是：任何時候，10天內在全球任何地區投放2個1.5萬人重裝陸戰旅，並維持30天戰鬥，直到任務完成or本土陸軍大部隊趕到！

3、一個預置中隊能裝多少東西？

這裡面第一個核心就是MPSRON海上預置中隊，也就是漂浮在全球各個熱點地區的“海上預置軍械庫”。它是多種船隻的組合。以常駐關島、塞班一線的MPSRON 3中隊為例，包括7艘船：

3艘6.2萬噸級BOBO級滾裝船，航速24節
2艘6.2萬噸級沃森級滾裝船，航速24節
1艘4萬噸級克拉克級彈藥乾貨船，航速20節
1艘8萬噸級MLP遠程浮動平台，航速15節

這樣一個中隊能裝多少東西呢？清單如下：

M1主戰坦克 58架
AAV兩棲裝甲車 109架
LAV輪式裝甲車 25架
履帶工程坦克 4架
履帶坦克救援車 7架
履帶式堆土機 14架
155mm牽引榴彈炮組 30套
MTVR中型卡車 394架
LVSR重型卡車 109架
悍馬等輕型車 600架

TEU集裝箱 2470個
JP燃料 3908000加侖
飲用水 (裝載) 397980加侖
飲用水 (日制) 136000加侖

看似不少了吧？其實還不夠，因為這僅僅是一個15000人重裝陸戰旅全部武器裝備和30天高強度作戰所需的：2/3的車輛裝備，2/3的集裝箱物資，1/2的油料，15 %的飲水。

不滿足的原因是目前美軍預算有限。戰時會補充其他船隻來達標。

上述貨船的航速速度是24節，也就是說加上裝卸載時間，10天內能抵達2000里內任何地點，專制各種問題。

4、海上碼頭的事情怎麼解決？

那麼東西是都裝上船擱在前沿了。怎麼能不依賴碼頭裝卸載呢？這就要靠“海上基地”套裝。

核心是MLP海上浮動平台，現在叫遠征浮動平台。它其實際是一艘類似於半潛船。由8萬噸M級郵輪改裝而來，長239米，寬50米，15節航速跑9500海裡。作為碼頭有四點：

能直接讓大型中速滾裝船、彈藥乾貨船、JHSV人員運輸船直接靠泊，裝卸載。

自己有25000平方英尺的車輛甲板，吊車等設備，供車輛、人員、物資整合；

有3個LCAC氣墊登陸艇停靠位，支持氣墊登陸艇直接泛水上下，轉運物資；

還有一定的住宿、通訊指揮、食物淡水、油料、維修保障能力。

這樣就成為一個其他船隻卸載人員、車輛、物資，往LCAC氣墊艇上裝，然後LCAC登陸艇直接往岸上投送的中轉站。因為LCAC氣墊登陸艇能在全球70%的海岸線登陸，於是一舉擺脫了對碼頭的依賴，極大提升了整個預置船隊的登陸靈活性。

其實“海上基地”套裝還包括：

JHSV雙體高速人員運輸船，負責把“徒手”的陸戰隊官兵運來，跟裝備結合。

LASH貨駁船，負責把LCAC，LCU, LCM等各型登陸艇遠洋運來，供大家擺渡使用。

T-AKE彈藥乾貨船，提供額外的集裝箱、乾貨運輸服務；

T-AO甚至商業油船，提供燃料液貨運輸服務；

近岸石油分配系統：能從海上普通郵輪上，把油料輸送到8英里外的灘頭多個加油點，供車輛持續加油。

重吊船，負責調運集裝箱和大型物資；

還有機動棧橋、浮動舟橋等，用於擺渡或者拼接人工碼頭。

當然也支持空運，因為上述船隻幾乎都有直升機飛行甲板。

只係呢堆船隊帶既軍備都夠打好多國家

高汁軍事post

五、登陸過程：四波流！

預置中隊不是單打獨鬥，一般是大規模兩棲作戰的第三波：

第一波：前半夜，航母飛機導彈炸

第二波：天亮前，兩棲攻擊艦編隊送一個2500人陸戰團突擊登陸，站住腳

第三波：就是預置中隊把陸戰旅的剩餘14000人員裝備和30天物資送上岸

第四波：堅持30天，美國本土的陸軍大部隊就能抵達了！

所以完整的兩棲編隊+預置中隊包括：
1艘兩棲攻擊艦
2艘船塢登陸艦
3艘海上預置船LMSR
3艘海上預置乾貨彈藥船
3艘機動登陸平台
2艘傳統海上預置艦
2艘軍民油船提供他們所需的油料支持。

駐關島的預置3中隊和駐佐世保的“好人理查德”兩棲編隊經常在韓國、沖繩等地組織這種兩棲作戰演習，每年都有！

此次新聞裡T-AKR 304來其實也是演習，OPRex17後勤演習，每兩年一次，不必過分解讀。

演習內容是，整個編隊滿載陸戰3師MEF(含2個萬人陸戰旅MEB)，10-14天內，前沿部署到亞太任何地區，開設海上基地：

重載船，接到命令，48小時完成出航準備，以11.5節航行2200海裡（10天）。

24-72小時，在距離岸邊25-100海里處，也就是守軍地平線外，進行船隊集結，做好戰鬥準備：換乘人員裝備，獲取物資，人裝結合，突擊載具的戰鬥裝載。

8-10小時，由兩棲編隊打頭陣，投入一個2500人的團級遠征隊MBU強行登陸作戰；一般是夜間，將部隊投送到目標地區。飛機飛150海裡，登陸艇175海裡，一個營空投，一個營水面，建立橋頭堡。

緊接著，預置中隊支持下的後續2個萬人陸戰旅開始登陸，能夠維持2個旅的岸上作戰，相當長一個時間(自持30天)；距離後方基地不超過2000海裡。距離岸邊不超過200海裡，直接從海上運到用戶手中，灘頭不再設立物資集結地。攜帶30天物資，其中第一梯隊15天，後續梯隊15天。

10-14天內，結束戰鬥，撤離到海上，準備投入下一個地點。或者本土陸軍大部隊增援趕到，擴大戰爭更規模。那個時候靠的就是軍事海運司令部的60多艘5萬噸級軍事海運船隊。

六、結語：

美軍原來有MPSRON

1,2,3,4四個中隊，大西洋，迭戈加西亞，關島，中東各一個，基本覆蓋麻煩不斷的歐亞非大陸。後來也是因為預算削減，目前現役保留的是迭戈加西亞2中隊，和關島3中隊，但對東亞地區，可以說依然是兩路夾擊

所以不要再翻海灣戰爭準備6個月的歷史。

美軍現在的全球兵力投送能力，所謂“同時打贏兩場局部戰爭”的能力，不是吹噓，而且比海灣戰爭期間厲害多，一聲令下，在航母編隊和空軍掩護下，10天投入2個萬人陸戰旅上岸，堅持30天，等大部隊到達鎖定勝局。

七、最後還有兩個小問題：

問題1：這滿滿7艘船的車輛、裝備、物資，天天放在海上漂著，不怕過期麼？車不怕放壞了麼？

答：其實美軍早想到了。每隔33個月，這個MPSRON中隊就會開回美國本土一趟，把所有車輛開下來，所有物資打開，進行維護檢修，更換過期物資，然後又開赴前沿繼續待命。

問題2：怎麼中隊裡都是裝備？不見官兵？他們平時訓練用什麼？

答：的確，MPSRON 3中隊裝的都是裝備物資，沒有陸戰3師的官兵。官兵們大部分在夏威夷和本土東海岸基地呢。他們也不是“空著手”，財大氣粗的美國給他們本土基地裡還留了一套裝備！跟前沿船上的一模一樣！

戰時人員就直接帶著輕武器和細軟，幾小時“徒手”空運到日本關島一線，再坐航空座椅的JHSV高速客運船抵達MLP平台，跟自己的裝備見面，人裝合一！又快又方便！

這也是經常軍迷們從美軍編制算不准美軍裝備總量的原因之一，因為美帝裝備比人多。這也是美軍每次打完仗，懶得把裝備運回國，直接就地變賣或捐給盟軍的原因—家裡還有一套八成新的呢？

好撚屈機

認真POST冇人理

美帝

連登仔

最尾個點
有陣時運返去仲貴過買新

cls

高質留名

推土機

MEU編組

前無古人、後沒來者

簡譯繁？
響嚮通？

支那：十日之內解放台灣

應該係Caterpillar D9裝甲型 登陸過程好有用

真係好撚痴線呀美帝

Lm

支那打台灣唔需要MPF，係因為支那離台灣太近，船程48小時之內都到

但當支那佔領左台灣之後，美國派2枝MPSRON夾攻，再加埋日本，再加埋台灣內部既游擊隊

咁就唔同講法

沖繩既美軍戰機趕去增援都係一個鐘頭內既事，制空權係度，應該連MPSRON都唔使

要堅持30日先有後援黎

請問打細國家就得姐，同老俄或者支那打，一個陸戰師點守30日

好撚勁

你當美國佬堆航空母艦同兩棲突擊艦無到呀遲啲F35上哂艦仲屈機支那老俄一定掌握唔到空優點反攻

如果係打咁大，我唸美國11個航母戰鬥群，落得船塢既都會全部黎哂
2個航母戰鬥群7日可以摧毀7000個地面目標
我當有3份1都係船塢
即係有6個可以出動
咁7日可以摧毀21000個地面目標
呢個剩係計海軍出動到既飛機
未計空軍果一大堆，同埋海軍陸戰隊果堆武裝直升機
美國佬有心同你打既話，7天內空中摧毀10萬個目標係計到數
地球上我見唔到有咩國家頂得順呢個程度既空中打擊

第二個MEB係attach落MEF吖嘛, 定stand up一個RCT加強做MEB? MEU本質係營級BLT何來團級搶灘登陸, 將成個MAGTF送埋上去ACE同LCE當卒仔? 點樣MEB入面又砌個MEU出嚟?
投入2個MEB落一個戰區都幾跨張

其實聽得多麻木
鬼唔知美國勁
勁又點，世界大戰遙遙無期
對住北韓d仆街又唔肯打驚無著數
對俄羅斯又無可能會打驚一拍兩散
對垃圾支那又為左賺錢唔會打

咁俾一千部高達再加部初號機俾你都一樣啦
得個擺字

用兩個CVN加百幾架B52炸一晚乜都死啦

當海軍陸戰隊，同海，空軍死哂

高汁

不戰而屈人之兵
係最勁
你擺係到，嚇一嚇
北韓連核試都唔敢核試，剩係敢出口交部
中國連係聯合國投開反對票都唔敢再反

呢d仲要係明擺出黎比你睇
應該自己收收埋埋一堆高科技屈機軍備未拎過出黎晒命

B52點上航母呀

巴打介唔介意講吓咩網站咁齊料？

19才子成日話地球好需要美帝依個世界警察

黑馬浪費8年

一定要世界大戰㗎？

我都覺 點會仲停留係實彈 記得前幾年有講過電磁炮

直接由海外基地出發
不過要先攞制空權，所以點都要等戰鬥群出手後先可以出動

認真?
人地Black Buck當生菜

呢兩萬人真係頂到2個月?

知乎
乜撚都有

唔該晒！

咁睇下你咩對手

一個整編師，有炮有坦克有盛
同埋唔係真係兩個月先有人
仲有空軍、海軍支援

講真，常規戰真係無得challenge美帝
相反遊擊/滲入本土獨狼就真係無得防

依兩萬人負責霸地炸
佢都講明格離有幾部航母負責打

海軍無限戰斧狂射
空軍見人就炸
應該頂到掛

直接登陸俄羅斯同匪蟈，再捱兩個月就未必得，但其他國家應該冇問題

想點理，跟本唔識軍事野
係我眼中 美軍應該係咁既水平
平時呢d飛機文多數係支那自吹自擂

咁導彈又點睇？ 靠海上航母戰鬥群幫手攔截？

軍事野可以邊到睇

....

自己睇路

唔通你個ARG裸跑? ESG自己只可以自衛

有錢真係任性

乖啦
軍事野睇知乎不如睇Quora / Scout

貼英文連登仔會好快沉底

OUTER HEAVEN

點解美國咁有錢
錢從何來

印出來

睇文字都覺得型到仆街

睇到都覺得貴

同俄仔或中國開戰就唔係局部戰爭, 唔會靠依啲. 即係你唔會拎把瑞士刀去開大片嘅道理咁.

其實美國佬咁勁, 點解唔一早稱霸全球? 唔知仲等緊乜

而家搞到大陸叫掘起左

要管治有成本架
之前廿年用大陸做血汗公廠，人命/大自然環境 WFC

真屈機

想問下點解船隊唔會有驅逐艦呢類護航？

其實航母都係要靠戰鬥群做防護
咁點解唔整架大d 長d 比轟炸機用?
你話易比人打中 依家都大大架架啦
都係靠遠距作戰同 其他船cover

有冇人明我意思

因為出得依啲艦隊, 對手都冇制海制空權.

yes,同埋你要控制唔同民族/文化既地區唔係一件易事
你要同化佢地要用過百年時間
途中如果極端民族主義堀起，好似isis咁全國用自殺式炸彈炸你都唔知點算

應該有?

因為航母嘅作用係要嚟奪取制海權, 打擊海上同近岸目標, 而唔係做戰略轟炸.

而空軍嘅轟炸機一係就好大部, 一係就要特別保養, 晌海上升降亦都要對飛機機身改造, 所以空軍寧願整海外基地都唔搵隻船嚟做升降平台.

強大既美軍

解放軍都話美國有能力
同時應付兩場大型戰爭

好憎美國兼成日干涉內政既中國唔知有冇美軍1/2實力

Btw我總覺得美國有一大堆外星科技未拎出黎

其次係起飛跑道唔夠長
而且攻擊機 (F/A-18) 可以做到小型地面攻擊
好似係

1/3都畀多佢

美帝加油

Cls

?
>A-3
>A-5
>A-12
夠大未?

transformer 美軍個part特登搵佢地幫手拍

...

?

點解唔會有?
人地後勤運輸單位架構係噉, 編製方便, 使唔使架架船有隻FFG pair up畀你?
以前嘅ARG都冇 organic escort, 要attach落SAG/CSG, 而家咪係MPF做支援
CSG同ESG本身亦無補給船同其他輔助艦, 前方後方相輔相成

無講唔代表無

你咁講都啱嘅.

不過我個人覺得非戰時搵隻驅逐艦跟住佢都係浪費資源唧.

訓撚醒未？？

好彩世界有美帝
諗下如果支那有咁既軍力就仆街

已經稱霸咗全球 冇咗美國嘅軍事實力全世界都打到天昏地暗

應該喪屍都得

好似裝左係最新型首驅逐艦到

巴打有無玩過文明

你國力經濟文化超強都好，如果你無兵力人地係會狂打你。就算你想同人求和定結盟比曬錢都無用

但你有隊地圖上最強既軍隊，放係人地邊境，人地立即同你結盟加進貢

現實其實差唔多

美國海軍其實是咪自成海陸空三軍

係美國海軍陸戰隊

Michael Bay 拍完 Pearl Harbor 同軍方好friend. Transformer 要乜都幫手

B52有部署係關島基地
無記錯仲要係24小時都有機係天上面例行巡邏
要飛去北韓話都無咁易啦

睇到個人好high 好想幫美帝打飛機

大陸借俾佢

Call 過 電腦 hardware support 就係咁 parts 先到 隨後 engine 落場換嘢 甚至有大型server event 會同 vender 溝通好 按定啲重要 parts 或者 overseas 送定嚟香港 擺喺佢哋support centre 一要用就速遞到

管治成本太高 香港呢啲只係異數 唔作得準

真係諗得好周全，大陸仲停留係起到航母就打J

高質PO

我係文明高手
未見過其他文明結盟進貢

打北韓唔係問題
打完之後要接濟班窮撚先係大問題
又要糧食去餵
又要投資基礎建設
又要發展工業比佢地就業
養大左仲會變成日本南韓反咬佢地一啖

打吧打吧

載住B61/B83隨時核轟炸

呢個真
打完一輪殘殘地不如賣畀人順手當賣個人情

有d國家 民族本身仲有問題，未完全教化
仲需要時間比佢地自己演化

秦國統一六國, 短短15年就崩潰

有時一個國家強大, 唔代表要吞埋其他國家
隨時害左自己

老實講句
全世界海軍加埋, 都無美國1/2咁勁

參考蒙古帝國

老解有咁既軍備一係就會世界大戰，一係就半個世界都講緊普通話

香港都有MPF

英軍就會運返去，因為慳得就慳。

侵侵之前仲預早準備定陸軍武器運到亞洲前線﹙擺定係韓國日本你都未話﹚

台灣堆幻影/IDF / F-16 絕對可以頂兩日以上，仲有你一過界日本美軍都即知，日本F-15/F-2 聯同台灣空軍都收你皮，匪軍仲邊有能力過海。你話美軍同匪軍打陸戰就輸者。

關島有B1/B2/B52 中隊，你想點炸都得。

B2 服役到今日仲係無正式用過，今日都係用F/A-18G + B52

關島去都好快

最好J都係A10
硬坦住入去轟炸
短左一邊機翼都仲可以飛返出來平安降落

呢啲常規武器，基本係公開秘密。係你知係邊都打唔到，一打就開戰( 美國佬俾人打國會一定全票通過出兵 )

咁美國全球有基地，仲有CV 堆陸戰隊。

北韓一定得

咁詳細都係第一次睇
學到野

B1/B2/B52 三個用途，快速/極高價值目標/地毯式轟炸

留名

蒙哥馬莉: 不要跟大陸直接地面戰。

F/A-18 就係兩用艦載機，F-15/F-16 就係純空優，A-10 係攻擊地面目標，AV-8 係短場升降。

因為有美國屈機軍力同北約等去制衡俄佬，唔係日日打到仆街。

留明

海軍航空機隊同海軍陸戰隊。

其實你要美軍Show 肌肉，美軍都好合作，鐵人連B2 都俾部實機你做背景板唔係CG .

關島有齊B1/2/52

Money Prepositioned Fuck

>F-15E
>F-16

A-10唔係有陸戰唔會入中国沿海囉

核威嚇

美國可以單挑全世界。

所以到今日仲用緊，因為真係有用。